<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
	<channel>
		<title>GektorGrom's Blog</title>
		<description>Жизнь в Канаде.</description>
		<link>http://jesse.co.ua</link>
		<atom:link href="http://jesse.co.ua/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
		
			<item>
				<title>Https for ricksum API</title>
				
				
					<description>&lt;h1 id=&quot;proxy-endpoint-for-ricksum-api-with-ssl-certificate&quot;&gt;Proxy endpoint for ricksum API with SSL certificate.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;When you need to use https for some reason. Use link below.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Sun, 10 Sep 2017 13:09:47 +0000</pubDate>
				<link>http://jesse.co.ua/ricksum</link>
				<guid isPermaLink="true">http://jesse.co.ua/ricksum</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Прогулка к Ribbon Falls возле Kananaskis Country</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;#Понедельник.:sparkles::sparkles::sparkles:&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Sat, 06 Jun 2015 13:09:47 +0000</pubDate>
				<link>http://jesse.co.ua/ribbon_falls_trail</link>
				<guid isPermaLink="true">http://jesse.co.ua/ribbon_falls_trail</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Как работает гарантия в Канаде</title>
				
				
					<description>&lt;h2 id=&quot;интро&quot;&gt;Интро&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Привыкший к Украинскому сервису я и не подозревал насколько прекрасно и продумано все в Канаде в этом плане. Например, раньше дома я всегда выбирал продукт, который мне наверняка понравится и скорее всего не сломается. Все вы сталкивались с моментами, когда менять товар, если и возможно, то занимает этот процесс невообразимое количество времени, да и, честно говоря, соглашаются не все. С гарантией еще хуже:&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Sat, 30 Aug 2014 00:00:00 -0600</pubDate>
				<link>http://jesse.co.ua/service_in_Canada</link>
				<guid isPermaLink="true">http://jesse.co.ua/service_in_Canada</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Библиотека в Red Deer</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Очередное открытие в Канаде для меня - это библиотека. Возможно у нас они  работают так же, в Украине у меня никак не хватало времени на чтение.
Все началось с того, что я давно хотел почитать комиксы Oatmeal. Особенно эту книжечку - &lt;a href=&quot;http://theoatmeal.com/comics/cat_kill&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;How to Tell If Your Cat Is Plotting to Kill You&lt;/a&gt;. Как-то мне в голову пришла идея посмотреть нет ли ее в библиотеки. Их там было даже две.
Теперь хочу рассказать по порядку как все устроено.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Sun, 06 Apr 2014 00:00:00 -0600</pubDate>
				<link>http://jesse.co.ua/RDPL</link>
				<guid isPermaLink="true">http://jesse.co.ua/RDPL</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Первый дом в Канаде</title>
				
				
					<description>&lt;h3 id=&quot;вводная&quot;&gt;Вводная&lt;/h3&gt;

</description>
				
				<pubDate>Sat, 22 Mar 2014 11:07:03 -0600</pubDate>
				<link>http://jesse.co.ua/townhouse</link>
				<guid isPermaLink="true">http://jesse.co.ua/townhouse</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Работа!</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Сегодня немного про работу - Olymel meat-processing plant. Обрабатывает этот заводик в день 8000-9000 свиней. От забоя до отправки. Выходит около 871 тонн свинины в день. Работает всего 1,2к работников.&lt;br/&gt; Работа начинается в 6-00. Я попал в подразделение Pork Cut - как вы догадались, там мы разделываем тушки. Еще есть Barn, Kill Floor, &amp;amp; Shipping departments. Добираться на автобусе 35 минут, почти весь завод ездит на машинах, собственно как и все канадцы.&lt;br/&gt; Пока, в частности, я занимаюсь вакуумной упаковкой. От чего сильно болит спина - но я рад тому, что ничего другого не болит. У боевых товарищей немного опухают запястья, не разгибаются пальцы и тд. Все это со временем пройдет, просто мы на Украине не совсем привыкли работать в интенсивном темпе. Всем крайне советуют делать зарядку, и да, она оказывается таки помогает.&lt;br/&gt; Очень радует количество перерывов: 2 часа работаем - конвейер останавливается, у всех перекур 20 минут; еще через 2 часа - обед; в 13:15 снова можно 15 минут покурить - на оправится дают еще 8 минут во второй половине дня. Все это время отдыха оплачивается, кроме обеда.&lt;br/&gt; Работа заканчивается в 14:30, если не успеваем разделать все туши - работаем овертайм(1,5х коэффициент к ставке), но эти приятные моменты бывают редко.&lt;br/&gt; Субординация на заводе устроена по цвету каски: желтые - простые рабочие, красные - руководители небольшого звена, белые - супервайзеры/менеджера руководят линиями/заводом. Все знают свое дело, быстро перестраиваются на другие виды задач и очень быстро работают. Национальностей около 47, но вроде как проблем по расовым признак не наблюдается.&lt;br/&gt; Уровень зарплаты зависит от работы, которую ты выполняешь. Есть 11 левелов работ. Например, 1 lvl получает $16,25, в то время как 4 lvl - получает $20,25 за час работы. Повышение уровня тут устроено интересным методом. Каждую неделю на доске объявлений вывешивают список доступных работ, каждый работник может вписать себя на желаемую вакансию, но работу выиграет тот, кто дольше всего отработал на заводе к этому моменту. Этот принцип называется seniority. Что очень усложняет ставить своих родственников на лучшие должности. С другой стороны это чистой воды дедовщина. И да оплата каждые две недели по пятницам. Расшифровку по з/п присылают на email.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Наверное все что я могу вспомнить, как всегда вопросы приветствуются, они мне сильно помогают знать о чем вам рассказать. И да про жилье я напишу чуть позже, хочется с фоточками😎&lt;/p&gt;
</description>
				
				<pubDate>Mon, 25 Nov 2013 05:56:00 -0700</pubDate>
				<link>http://jesse.co.ua/work_1</link>
				<guid isPermaLink="true">http://jesse.co.ua/work_1</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Канадское гостеприимство</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Перебирая каталоги с купонами, увидел куртку Columbia за $165. Поскольку куртки теплой у меня нет - мы, я и мой сосед по комнате Костя, решили направится в магазин.&lt;br/&gt;
По дороге зашли в Tim Hortons, одно из часто посещаемых мест в городе. Зайдя в Tim Hortons,  сразу направились к кассе, но чуть позже поняли что там уже была очередь, а мы на нее наплевали. Когда я начал извиняться, нам сказали что все нормально, что им нравится наш акцент и пропустили нас все-таки без очереди. При этом расспросили откуда и куда мы, где были, пять раз пожелали нам приятного аппетита и хорошего дня.&lt;br/&gt;
Уже в магазине, когда мы спросили про курточки по скидке, на нас не смотрели как на нищих или дебилов, а помогали как могли.&lt;br/&gt;
Решив, что мы очень близко к загородному кинотеатру,пошли на вечерний показ Ender’s Game.&lt;br/&gt;
Galaxy кинотеатр достойный, без IMAX, но пойдет - билет стоит $11.75. Фильм так себе, книга намного лучше. Но после окончания сеанса, как вы все и ожидаете, я обнаружил, что потерял шапку. Вернувшись в темный зал я начал ее искать. И к моему удивлению, мало того что половина зрителей остались смотреть титры, некоторые из ребят начали помогать мне искать мой хэт. Они подняли на уши кинотеатр. Минут через 15 я нашел свою шапку в рюкзаке и сразу начал представлять что про меня скажут. Но нет, они очень обрадовались, что все хорошо закончилось и как уже положено начали расспрашивать кто мы и откуда.&lt;br/&gt;
Финал был еще интереснее когда мы со всеми распрощались и достали карту маршрутов автобуса - пара канадцев вернулась, подошла к нам и предложила подвезти домой. Как-то так.&lt;br/&gt;
Наверное именно таких мелочей мне не хватало дома.&lt;/p&gt;
</description>
				
				<pubDate>Thu, 07 Nov 2013 10:38:11 -0700</pubDate>
				<link>http://jesse.co.ua/movie</link>
				<guid isPermaLink="true">http://jesse.co.ua/movie</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Перелет в Red Deer</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;###Киев :arrow_right: Торонто&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Mon, 04 Nov 2013 09:53:24 -0700</pubDate>
				<link>http://jesse.co.ua/Flight</link>
				<guid isPermaLink="true">http://jesse.co.ua/Flight</guid>
			</item>
		
	</channel>
</rss>